<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">संजीवनी</string>
    <string name="welcome">स्वागत आहे</string>
    <string name="icon">Icon</string>
    <string name="name">नाव</string>
    <string name="password">संकेतशब्द</string>
    <string name="email">ईमेल</string>
    <string name="register">नोंदणी करा</string>
    <string name="already_have_an_account">आधीपासूनच खाते आहे?</string>
    <string name="dont_have_an_account">खाते नाही?</string>
    <string name="login">लॉगिन</string>
    <string name="forgot_your_password">आपला संकेतशब्द विसरलात?</string>
    <string name="back">परत</string>
    <string name="submit">प्रस्तुत करणे</string>
    <string name="log_out">बाहेर पडणे</string>
    <string name="home">मुख्यपृष्ठ</string>
    <string name="faqs">सामान्य प्रश्न</string>
    <string name="about_us">आमच्याबद्दल</string>
    <string name="in_the_know">द द द</string>
    <string name="drawer_open">ड्रॉवर उघडा</string>
    <string name="drawer_close">ड्रॉ बंद कराr</string>
    <string name="invalid_email">अवैध ईमेल</string>
    <string name="wrong_password">चुकीचा गुप्तशब्द</string>
    <string name="could_not_signin">साइन इन करणे शक्य झाले नाही</string>
    <string name="please_enter_name">नाव प्रविष्ट करा</string>
    <string name="please_enter_email">कृपया ईमेल प्रविष्ट करा</string>
    <string name="please_enter_password">कृपया संकेतशब्द प्रविष्ट करा </string>
    <string name="reset_password"> आम्ही आपल्याला आपला संकेतशब्द रीसेट करण्याच्या सूचना मेल पाठवल्या आहेत.</string>
    <string name="fail_to_send_mail">रीसेट ईमेल पाठविण्यात अयशस्वी!</string>
    <string name="week_passsword">कमकुवत संकेतशब्द</string>
    <string name="invalid_credentials">अवैध प्रमाणपत्रे</string>
    <string name="email_already_exist">ईमेल आधीपासून विद्यमान आहे</string>
    <string name="could_not_register">नोंदणी करू शकत नाही, कृपया पुन्हा प्रयत्न करा.</string>
    <string name="choose_language">भाषा निवडा</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="marathi">मराठी</string>
    <string name="bangla">বাংলা</string>
    <string name="Auth_went_wrong">ऑथ चूक झाली</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">हॅलो रिक्त तुकडा</string>
    <string name="what_is_covid">कोविड -१? म्हणजे काय?  </string>
    <string name="what_is_covid_theory">गंभीर तीव्र श्वसन सिंड्रोम कोरोनाव्हायरस 2 (एसएआरएस-कोव्ही -2) नावाच्या एका नवीन विषाणूची ओळख 2019 मध्ये चीनमध्ये सुरू झालेल्या आजाराच्या कारणास्तव झाली. या आजाराला कोरोनाव्हायरस रोग 2019 (कोविड -१ called) म्हणतात. मार्च २०२० मध्ये जागतिक आरोग्य संघटनेने डब्ल्यूएचओने कोविड -१ a (साथीचा रोग) सर्व देशभर (किंवा खंडभर) असलेला घोषित केला. कोरोनाव्हायरस व्हायरसचे एक कुटुंब आहे ज्यामुळे मनुष्यामध्ये आजारपणाचे अनेक प्रकार होऊ शकतात ज्यात सामान्य सर्दी आणि एसएआरएस आणि एमईआरएस सारख्या गंभीर स्वरूपाचा समावेश आहे जो जीवघेणा आहे </string>
    <string name="know_more">जागतिक साथीच्या रोगाबद्दल अधिक जाणून घ्या:</string>
    <string name="about_covid">कोविड -१.</string>
    <string name="how_does_it_spread">ते कसे पसरते?</string>
    <string name="effects_of_temp">तापमानाचा परिणाम</string>
    <string name="symptoms">लक्षणे</string>
    <string name="prevention">प्रतिबंध</string>
    <string name="about">आम्ही @ अँड्रोमेडा, हौशी अभियांत्रिकी विद्यार्थ्यांचे एक संघ आहोत ज्यांनी कादंबरी कोरोना व्हायरस विषयी आवश्यक ज्ञान असलेल्या देशाला आणि तेथील नागरिकांना मदत करण्यासाठी काळाची गरज म्हणून माहितीपूर्ण Android अनुप्रयोग तयार केले आहे.</string>
    <string name="vid"> विदित वाधवा</string>
    <string name="inf">व्हीआयटी भोपाळ विद्यापीठातील विद्यार्थी</string>
    <string name="sur">सुरभी पराशर</string>
    <string name="surch"> सुरुचि पराशर</string>
    <string name="dip"> दिप्ती अग्रवाल</string>
    <string name="info"> व्हीआयटी वेल्लोर विद्यापीठातील विद्यार्थी </string>
    <string name="imp_faqs">
नोव्हेल कोरोना व्हायरसवर सामान्य प्रश्न </string>
    <string name="what_are_symp">
कोरोनाव्हायरस कादंबरीची लक्षणे कोणती आहेत?</string>
    <string name="ans_what_are_symp"> मानवांमध्ये आजारपणाच्या पुष्टी झालेल्या घटनांमध्ये सामान्य लक्षणे तीव्र, श्वसन रोग, ताप, खोकला, श्वास लागणे आणि श्वासोच्छवासाच्या अडचणींशी संबंधित आहेत. सध्याच्या क्लिनिकल अनुभवावर आधारित, संसर्ग सामान्यत: न्यूमोनिया म्हणून सादर करतो यामुळे मूत्रपिंड निकामी होते आणि काही प्रकरणांमध्ये मृत्यू देखील होतो. हे लक्षात घेणे आवश्यक आहे की या संसर्गामुळे होणाया आजाराची सध्याची समज मर्यादित प्रकरणांवर आधारित आहे आणि अधिक माहिती उपलब्ध झाल्यामुळे ते बदलू शकतात.
</string>
    <string name="can_it_be_tran"> हे एका व्यक्तीकडून दुसर्‍या व्यक्तीमध्ये संक्रमित केले जाऊ शकते?
</string>
    <string name="ans_can_it_be_tran"> हे निश्चितपणे अद्याप माहित नाही. एकाच कुटुंबात घडणारी प्रकरणे मानवी-मानव-मर्यादित संक्रमणाची शक्यता वाढवते. वैकल्पिकरित्या, हे शक्य आहे की संक्रमित कुटुंबातील सदस्यांना त्याच संसर्गाचा धोका होता, उदाहरणार्थ, घरगुती किंवा कामाच्या ठिकाणी.
</string>
    <string name="how_can_i"> मला या विषाणूची लागण कशी होऊ शकते?
</string>
    <string name="ans_how_can_i"> आजपर्यंत, आपल्याला माहित नाही की मानवांना या विषाणूची लागण कशी झाली आहे. विषाणूचे स्त्रोत, संसर्ग होण्याचे प्रकार, संक्रमणाची पद्धत आणि क्लिनिकल पॅटर्न आणि रोगाचा मार्ग निश्चित करण्यासाठी तपास चालू आहे.
</string>
    <string name="is_there_a_vaccine"> कोरोनाव्हायरस या कादंबरीसाठी लस आहे का?
</string>
    <string name="ans_is_there_a_vaccine">
सध्या कोणतीही लस उपलब्ध नाही.</string>
    <string name="is_there_a_treat"> कोरोनाव्हायरस या कादंबरीवर उपचार आहे का?
</string>
    <string name="ans_is_there_a_treat"> कादंबरी कोरोनाव्हायरसमुळे होणा disease्या आजारासाठी कोणतेही विशिष्ट उपचार नाही. तथापि, या विषाणूमुळे उद्भवणा many्या बर्‍याच लक्षणांवर उपचार करता येतात आणि म्हणूनच उपचार रुग्णाच्या लक्षणांवर आधारित असावेत. शिवाय, संक्रमित व्यक्तींसाठी आधारभूत काळजी अत्यंत प्रभावी असू शकते.
</string>
    <string name="what_can_i_do"> स्वतःचे रक्षण करण्यासाठी मी काय करू शकतो?
</string>
    <string name="ans_what_can_i_do"> लोकांना या विषाणूची लागण नेमकी कशी होते हे अद्याप माहित नाही. तथापि, श्वासोच्छवासाच्या कोणत्याही आजाराचे अधिग्रहण रोखण्यास मदत करणारे काही सामान्य उपाय म्हणजे शक्य असल्यास, आजाराची लक्षणे (खोकला आणि शिंकणे) ज्यांना दर्शविते त्यांच्याशी जवळचा संपर्क टाळणे आणि चांगल्या हाताची स्वच्छता राखणे.
</string>
    <string name="how_people"> कोरोनाव्हायरस या कादंबरीने किती लोकांना संक्रमण झाले आहे?
</string>
    <string name="ans_how_people"> डब्ल्यूएचओ परिस्थितीवर बारकाईने नजर ठेवत आहे आणि नियमितपणे या आजाराबद्दल माहिती प्रकाशित करतो. अधिक माहितीसाठी http://www.who.int/csr/disease/coronavirus_infections/en/ वर जा
</string>
    <string name="how_widespread"> कोरोनाव्हायरस ही कादंबरी किती व्यापक आहे?
</string>
    <string name="ans_how_widespread">
हा विषाणू किती व्यापक असू शकतो हे माहित नाही. डब्ल्यूएचओ गंभीर श्वसन संक्रमण (एसएआरआय) वर बारीक नजर ठेवण्यासाठी आणि एसएआरआय किंवा निमोनियाच्या कोणत्याही असामान्य नमुन्यांची काळजीपूर्वक पुनरावलोकन करण्यासाठी सदस्य देशांना प्रोत्साहित करतो. डब्ल्यूएचओ उपलब्ध करुन दिल्याप्रमाणे ती माहिती सामायिक करणे सुरू ठेवेल.</string>
    <string name="are_health_workers">
कोरोनाव्हायरस या कादंबरीतून आरोग्य कर्मचार्‍यांना धोका आहे?</string>
    <string name="ans_are_health_workers">
आरोग्य सेवा कर्मचारी सामान्य लोकांपेक्षा बर्‍याचदा वेगवेगळ्या संसर्गजन्य आजार असलेल्या रूग्णांच्या संपर्कात असतात. म्हणून डब्ल्यूएचओने शिफारस केली आहे की आरोग्य सेवा कर्मचारी नियमितपणे योग्य संसर्ग प्रतिबंध आणि नियंत्रण उपाय लागू करा. http://www.who.int/csr/disease/coronavirus_infections/ Preferences_control/en/index.html</string>
    <string name="is_the_novel">
कोरोनाव्हायरस ही कादंबरी सारस सारखी आहे का?</string>
    <string name="ans_is_the_novel">
एसएआरएस एक कोरोनाव्हायरस आहे जो 2003 मध्ये ओळखला गेला होता आणि कोरोनाव्हायरस या कादंबरीच्या समान विषाणूच्या मोठ्या कुटुंबातील आहे. म्हणून, एसएआरएस आणि कादंबरी कोरोनाव्हायरस दूरचे संबंधित आहेत. दोन्ही विषाणू गंभीर रोग होण्यास सक्षम आहेत. तथापि, सद्य माहितीच्या आधारे त्यांच्यात महत्त्वपूर्ण फरक आहेत. सर्वात महत्त्वाचे म्हणजे कोरोनाव्हायरस ही कादंबरी लोकांमध्ये सहज प्रसारित होत नाही, तर सार्स विषाणूचे प्रमाण जास्त प्रसारित होते. </string>
    <string name="is_it_true">
हे खरे आहे की या कादंबरी कोरोनाव्हायरसची उत्पत्ती बल्ले पासून झाली आहे?</string>
    <string name="ans_is_it_true">
ही एक शक्यता आहे परंतु व्हायरसचे मूळ अद्याप स्थापित केले गेले नाही.</string>
    <string name="can_humans"> प्राणी प्राण्यांमधून कोरोनाव्हायरस या कादंबरीत संक्रमित होऊ शकतात? जर असेल तर आपण कोणत्या गोष्टीची काळजी घेतली पाहिजे?
</string>
    <string name="ans_can_humans"> डब्ल्यूएचओ लोक कसे समोर येत आहेत हे ओळखण्यासाठी परिस्थितीवर बारीक लक्ष ठेवून आहे. प्राण्यांशी थेट संपर्क साधून मानवी प्रकरणे उघडकीस आली आहेत असा कोणताही पुरावा सध्या नाही.
    </string>
    <string name="how_is_who"> या कादंबरीच्या कोरोनाव्हायरसच्या उदयाला कोण उत्तर देत आहे?
</string>
    <string name="ans_how_is_who"> या विषाणूचा उदय होण्यापासून, डब्ल्यूएचओ सदस्य राष्ट्रांना माहिती देण्यासाठी आंतरराष्ट्रीय आरोग्य नियमांनुसार काम करत आहे. जागतिक आरोग्य प्रतिसादाचे समन्वय साधण्यासाठी डब्ल्यूएचओ देखील सहभागी देश आणि आंतरराष्ट्रीय भागीदारांसह कार्य करीत आहे, यामध्ये परिस्थितीबद्दल अद्ययावत माहितीची तरतूद, अंतरिम पाळत ठेवण्याच्या शिफारशींवरील आरोग्य अधिकारी आणि तांत्रिक आरोग्य संस्थांना मार्गदर्शन, प्रकरणांची प्रयोगशाळेतील चाचणी, संसर्ग नियंत्रण आणि क्लिनिकल कादंबरी विषाणू आणि मानवांमधील आजाराबद्दलच्या सध्याच्या समजुतीवर आधारित व्यवस्थापन.
डब्ल्यूएचओ सदस्य राज्ये आणि आंतरराष्ट्रीय आरोग्य भागीदारांसह कार्य करणे सुरू ठेवेल आणि अद्यतनित माहिती उपलब्ध झाल्यानुसार सामायिक करेल.
</string>
    <string name="what_is_who">
डब्ल्यूएचओ देश शिफारस काय करतो आहे?</string>
    <string name="ans_what_is_who"> डब्ल्यूएचओ सर्व शहरी देशांना गंभीर तीव्र श्वसन संक्रमण (एसएआरआय) साठी त्यांचे देखरेख वाढविण्यासाठी आणि एसएआरआय किंवा निमोनियाच्या प्रकरणांच्या कोणत्याही असामान्य नमुन्यांची काळजीपूर्वक पुनरावलोकन करण्यासाठी प्रोत्साहित करते.
डब्ल्यूएचओ ने सदस्य राष्ट्रांना कादंबरी कोरोनाव्हायरसच्या संक्रमणाची कोणतीही संशयित किंवा पुष्टी केलेली बाब डब्ल्यूएचओला सूचित करण्यास किंवा सत्यापित करण्यास उद्युक्त केले.
</string>
    <string name="has_who"> डब्ल्यूएचओने या नवीन विषाणूशी संबंधित कोणत्याही प्रवास किंवा व्यापाराच्या प्रतिबंधांची शिफारस केली आहे?
</string>
    <string name="ans_has_who"> नाही. डब्ल्यूएचओ या कार्यक्रमाच्या संदर्भात कोणत्याही प्रवास किंवा व्यापाराच्या प्रतिबंधांची शिफारस करत नाही. डब्ल्यूएचओ उपलब्ध असल्याने अद्ययावत माहिती देणे सुरू ठेवेल.
</string>

    <string name="the_virus">
विषाणूचे आकार त्याच्या आकारानुसार ठेवले गेले जे त्याच्या सभोवतालच्या प्रोट्रेशन्ससह मुकुटचे रूप धारण करते आणि म्हणूनच कोरोनाव्हायरस म्हणून ओळखले जाते.</string>
    <string name="most_people">
कोविड -१ virus विषाणूची लागण झालेल्या बहुतेक लोकांना सौम्य ते मध्यम श्वसन रोगाचा त्रास होईल आणि विशेष उपचार न घेता बरे होऊ शकतात. वृद्ध लोक आणि हृदय व रक्तवाहिन्यासंबंधी रोग, मधुमेह, श्वसन रोग आणि कर्करोगासारख्या मूलभूत वैद्यकीय समस्या ज्यांना गंभीर आजार होण्याची शक्यता असते.</string>
    <string name="covid_19"> कोविड -१ virus विषाणू प्रामुख्याने एखाद्या लाटाच्या थेंबातून किंवा नाकातून स्त्राव होण्याने पसरतो जेव्हा एखाद्या संसर्गित व्यक्तीला खोकला किंवा शिंक लागतो, तर आपण श्वसन शिष्टाचाराचा देखील अभ्यास करणे महत्वाचे आहे.
</string>
    <string name="at_this">
यावेळी, कोविड -१ for साठी कोणतीही विशिष्ट लस किंवा उपचार नाहीत. तथापि, संभाव्य उपचारांचे मूल्यांकन करणारे बरेच क्लिनिकल चाचण्या चालू आहेत </string>

    <string name="people_can"> लोक ज्यांना व्हायरस आहे त्यांच्याकडून कोविड -१ catch पकडू शकते. हा रोग प्रामुख्याने नाक किंवा तोंडातून लहान थेंबांद्वारे व्यक्तीमध्ये दुसs्या व्यक्तीपर्यंत पसरतो, जेव्हा कोविड -१ with मध्ये एखाद्या व्यक्तीला खोकला, शिंक लागतो किंवा बोलतो तेव्हा त्यांना बाहेर घालवले जाते. हे थेंब तुलनेने जड आहेत, दूर प्रवास करू नका आणि त्वरीत जमिनीवर बुडतात. विषाणूचा संसर्ग झालेल्या एखाद्या व्यक्तीकडून या बूंदांमध्ये श्वास घेतल्यास लोक कोविड -१ catch पकडू शकतात. म्हणूनच इतरांपासून कमीतकमी 1 मीटर (3 फूट) दूर रहाणे महत्वाचे आहे. हे थेंब टेबल्स, डोकरनोब्स आणि हँड्रेल्स सारख्या व्यक्तीच्या सभोवतालच्या वस्तू आणि पृष्ठभागावर येऊ शकतात. लोक या वस्तू किंवा पृष्ठभागास स्पर्श करून, नंतर त्यांचे डोळे, नाक किंवा तोंड स्पर्श करून संक्रमित होऊ शकतात. म्हणूनच आपले हात साबणाने आणि पाण्याने नियमितपणे धुणे किंवा अल्कोहोल-आधारित हाताने चोळणे स्वच्छ करणे महत्वाचे आहे.
</string>
    <string name="despite"> निष्कर्ष असूनही, संशोधक आणि सार्वजनिक आरोग्य तज्ञांनी असा इशारा दिला आहे की या उन्हाळ्यात कोविड -१ transmission प्रसारण थांबेल.
उन्हाळ्यात हे निघून जात आहे की नाही हे लोकांना जाणून घ्यायचे आहे परंतु हंगामी श्वसन विषाणू खरोखरच कधीही जात नाहीत. उष्ण तापमानात व्हायरस ट्रान्समिशन कमी असला तरीही व्हायरस पसरू शकतो. त्यांनी नमूद केले की, उदाहरणार्थ, फ्लूसारखे हंगामी विषाणू अजूनही लोकांच्या शरीरात आणि उन्हाळ्याच्या पृष्ठभागावर कमी पातळीवर असतात आणि म्हणूनच ते इतरांमध्येही पसरतात. उष्ण तापमानामुळे हा विषाणू कमी प्रभावी होऊ शकतो, परंतु कमी प्रभावी प्रसाराचा अर्थ असा होत नाही की तेथे कोणतेही संक्रमण नाही. अजूनही कडक खबरदारी घेण्याची गरज आहे.
</string>
    <string name="covid_19_affects"> कोविड -१ वेगवेगळ्या लोकांना वेगवेगळ्या प्रकारे प्रभावित करते. बहुतेक संक्रमित लोक सौम्य ते मध्यम आजार विकसित करतात आणि रुग्णालयात दाखल न करता बरे होतात.
</string>
    <string name="most_common">
सर्वात सामान्य लक्षणे:
• ताप.
• कोरडा खोकला.
• थकवा.</string>
    <string name="least_common"> कमी सामान्य लक्षणे:
•	ठणका व वेदना.
•	नाक बंद.
Throat घसा खवखवणे.
अतिसार
• नेत्रश्लेष्मलाशोथ.
• डोकेदुखी.
चव किंवा गंध कमी होणे.
त्वचेवर पुरळ, किंवा बोटांनी किंवा बोटांनी रंगून जाणे.
</string>
    <string name="serious"> गंभीर लक्षणे:
श्वास घेण्यात त्रास किंवा श्वास लागणे.
• छातीत दुखणे किंवा दबाव
भाषण किंवा हालचाली नष्ट होणे.
</string>
    <string name="seek">
आपल्याकडे गंभीर लक्षणे असल्यास त्वरित वैद्यकीय मदत घ्या. आपल्या डॉक्टरांना किंवा आरोग्य सुविधेस भेट देण्यापूर्वी नेहमीच कॉल करा.</string>
    <string name="people">
सौम्य लक्षणे असलेले लोक जे अन्यथा स्वस्थ आहेत त्यांनी घरीच त्यांची लक्षणे व्यवस्थापित करावीत. लक्षणे दर्शविण्यासाठी एखाद्याला विषाणूची लागण झाल्यापासून साधारणत: 5-6 दिवस लागतात, परंतु यासाठी 14 दिवस लागू शकतात.</string>
    <string name="to_prevent">
संसर्ग रोखण्यासाठी आणि कोविड -१ of चे संथ प्रसार कमी करण्यासाठी पुढील गोष्टी करा:</string>
    <string name="wash">• साबण आणि पाण्याने आपले हात नियमितपणे धुवा किंवा अल्कोहोल-आधारित हातांनी चोळा.
आपण आणि लोक खोकला किंवा शिंकत असल्यास कमीतकमी 1 मीटर अंतर ठेवा.
आपल्या तोंडाला स्पर्श करणे टाळा.
खोकला किंवा शिंकताना तोंड आणि नाक झाकून ठेवा.
आपणास अस्वस्थ वाटत असल्यास घरीच रहा.
धूम्रपान आणि फुफ्फुसांना कमकुवत करणार्‍या इतर कार्यांपासून टाळा.
अनावश्यक प्रवास टाळून आणि लोकांच्या मोठ्या समुहांपासून दूर राहून शारीरिक अंतराचा सराव करा.
बाहेर जाताना नेहमी फेस मास्क घाला.
</string>

</resources>