<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">লাইফ সেভিং</string>
    <string name="welcome">স্বাগত</string>
    <string name="icon">আইকন</string>
    <string name="name">নাম</string>
    <string name="password">পাসওয়ার্ড</string>
    <string name="email">ই-মেইল</string>
    <string name="register">নিবন্ধন</string>
    <string name="already_have_an_account">আপনার কি ইতিমধ্যে একটি সদস্যপদ আছে</string>
    <string name="dont_have_an_account">একটি অ্যাকাউন্ট নেই?</string>
    <string name="login">অ্যাকাউন্টে লগইন</string>
    <string name="forgot_your_password">আপনি আপনার পাসওয়ার্ড ভুলে গেছেন?</string>
    <string name="back">পেছনে</string>
    <string name="submit">জমা দিন</string>
    <string name="log_out">প্রস্থান</string>
    <string name="home">বাড়ি</string>
    <string name="faqs">অনবরত জিজ্ঞাসিত প্রশ্ন</string>
    <string name="about_us">আমাদের সম্পর্কে</string>
    <string name="in_the_know">জানা</string>
    <string name="drawer_open">ড্রয়ার খোলা</string>
    <string name="drawer_close">ড্রয়ার বন্ধ</string>
    <string name="invalid_email">অবৈধ ইমেল</string>
    <string name="wrong_password">ভুল গোপন নম্বর</string>
    <string name="could_not_signin">সাইন ইন করতে পারেনি</string>
    <string name="please_enter_name">নাম লিখুন</string>
    <string name="please_enter_email">দয়া করে ইমেল প্রবেশ করান</string>
    <string name="please_enter_password">দয়া করে পাসওয়ার্ড লিখুন</string>
    <string name="reset_password">আমরা আপনাকে আপনার পাসওয়ার্ড পুনরায় সেট করার জন্য নির্দেশাবলী প্রেরণ করেছি!</string>
    <string name="fail_to_send_mail">রিসেট ইমেল প্রেরণে ব্যর্থ!</string>
    <string name="week_passsword">দুর্বল পাসওয়ার্ড</string>
    <string name="invalid_credentials">অবৈধ প্রশংসাপত্র</string>
    <string name="email_already_exist">ই - মেইল টি আগে থেকেই আছে</string>
    <string name="could_not_register">নিবন্ধন করা যায়নি, আবার চেষ্টা করুন।</string>
    <string name="choose_language">ভাষা নির্বাচন করুন</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="marathi">मराठी</string>
    <string name="bangla">বাংলা</string>
    <string name="Auth_went_wrong">প্রামাণিক ভুল হয়ে গেছে</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">হ্যালো ফাঁকা খণ্ড</string>
    <string name="what_is_covid">কভিড -19 কী?  </string>
    <string name="what_is_covid_theory">মারাত্মক তীব্র শ্বাসযন্ত্রের সিন্ড্রোম করোনভাইরাস 2 (এসএআরএস-কোভি -2) নামে একটি নতুন ভাইরাস চিনে 2019 সালে শুরু হওয়া একটি রোগের প্রাদুর্ভাবের কারণ হিসাবে চিহ্নিত হয়েছিল The এই রোগটিকে করোনভাইরাস রোগ 2019 (COVID-19) বলা হয়। ২০২০ সালের মার্চ মাসে ওয়ার্ল্ড হেলথ অর্গানাইজেশন (ডাব্লুএইচও) COVID-19 কে মহামারী হিসাবে ঘোষণা করেছিল। করোনাভাইরাস হ\'ল ভাইরাসগুলির একটি পরিবার যা মানুষের মধ্যে প্রচুর অসুস্থতার কারণ হতে পারে যার মধ্যে সাধারণ ঠান্ডা এবং সারস এবং মেরস এর মতো মারাত্মক ফর্ম যা প্রাণঘাতী।</string>
    <string name="know_more">বিশ্বব্যাপী মহামারী সম্পর্কে আরও জানুন:</string>
    <string name="about_covid">কোভিড -19 সম্পর্কে</string>
    <string name="how_does_it_spread">কীভাবে এটি ছড়িয়ে যায়?</string>
    <string name="effects_of_temp">তাপমাত্রার প্রভাব</string>
    <string name="symptoms">লক্ষণ</string>
    <string name="prevention">প্রতিরোধ</string>
    <string name="about">আমরা @ অ্যান্ড্রোমদা, অপেশাদার ইঞ্জিনিয়ারিং শিক্ষার্থীদের একটি দল যারা নোভেল করোনার ভাইরাস সম্পর্কে প্রয়োজনীয় জ্ঞানের সাথে দেশ এবং এর নাগরিকদের সাহায্যের জন্য সময়ের প্রয়োজন হিসাবে একটি তথ্যমূলক অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করেছি</string>
    <string name="vid"> বিদিত ওয়াধওয়া</string>
    <string name="inf">  ভিআইটি ভোপাল বিশ্ববিদ্যালয়ের শিক্ষার্থী</string>
    <string name="sur">সুরভী পরশর</string>
    <string name="surch">সুরুচি পরশর</string>
    <string name="dip"> দিপ্তি আগরওয়াল</string>
    <string name="info">ভিআইটি ভেলোর বিশ্ববিদ্যালয়ের ছাত্র</string>
    <string name="imp_faqs">
নোভেল করোনার ভাইরাস সম্পর্কিত প্রশ্নাবলী </string>
    <string name="what_are_symp">
কোপনোভাইরাস উপন্যাসের লক্ষণগুলি কী?</string>
    <string name="ans_what_are_symp"> মানুষের অসুস্থতার নিশ্চিত হওয়া ক্ষেত্রে, সাধারণ লক্ষণগুলি তীব্র, জ্বর, কাশি, শ্বাসকষ্ট এবং শ্বাসকষ্টের সাথে শ্বাসকষ্টের গুরুতর অসুস্থতা ছিল। বর্তমান ক্লিনিকাল অভিজ্ঞতার ভিত্তিতে, সংক্রমণটি সাধারণত নিউমোনিয়া হিসাবে উপস্থাপিত হয়। এটি কিডনির ব্যর্থতা এবং কিছু ক্ষেত্রে মৃত্যুর কারণ হয়েছে। এটি লক্ষণীয় যে এই সংক্রমণের ফলে সৃষ্ট অসুস্থতার বর্তমান উপলব্ধি সীমিত সংখ্যক মামলার উপর ভিত্তি করে এবং আরও তথ্য উপলব্ধ হওয়ার সাথে সাথে পরিবর্তন হতে পারে।
</string>
    <string name="can_it_be_tran">
এটি কি ব্যক্তি থেকে অন্য ব্যক্তিতে সংক্রমণ হতে পারে?</string>
    <string name="ans_can_it_be_tran">
এটি এই মুহূর্তে নিশ্চিতভাবে জানা যায় না। একই পরিবারে ঘটে যাওয়া মামলাগুলি মানুষের থেকে মানবিক সংক্রমণের সীমাবদ্ধতার সম্ভাবনা বাড়িয়ে তোলে। বিকল্পভাবে, এটি সম্ভব যে সংক্রামিত পরিবারের সদস্যরা একই সংক্রমণের উত্সের সংস্পর্শে এসেছিলেন, উদাহরণস্বরূপ, কোনও পরিবার বা কর্মক্ষেত্রে।</string>
    <string name="how_can_i"> আমি কীভাবে এই ভাইরাসে সংক্রামিত হতে পারি?
</string>
    <string name="ans_how_can_i"> আজ অবধি, আমরা জানি না কীভাবে মানুষ এই ভাইরাসে সংক্রামিত হয়েছে। ভাইরাসের উত্স, সংক্রমণের যে ধরণের প্রকারের সংক্রমণ, সংক্রমণের পদ্ধতি এবং ক্লিনিকাল প্যাটার্ন এবং রোগের কোর্স নির্ধারণের জন্য তদন্ত চলছে।
</string>
    <string name="is_there_a_vaccine"> করোনাভাইরাস উপন্যাসের জন্য কি কোনও ভ্যাকসিন রয়েছে?
</string>
    <string name="ans_is_there_a_vaccine">
বর্তমানে কোনও ভ্যাকসিন নেই।</string>
    <string name="is_there_a_treat">
কোরোনাভাইরাস উপন্যাসটির কোনও চিকিত্সা আছে?</string>
    <string name="ans_is_there_a_treat"> উপন্যাস করোনাভাইরাস দ্বারা সৃষ্ট রোগের জন্য নির্দিষ্ট কোনও চিকিত্সা নেই। তবে এই ভাইরাসের কারণে সৃষ্ট অনেকগুলি লক্ষণই চিকিত্সা করা যায় এবং তাই রোগীর লক্ষণের উপর ভিত্তি করে চিকিত্সা করা উচিত। অধিকন্তু, সংক্রামিত ব্যক্তিদের জন্য সহায়ক যত্ন অত্যন্ত কার্যকর হতে পারে।
</string>
    <string name="what_can_i_do">
নিজেকে রক্ষা করতে আমি কী করতে পারি?</string>
    <string name="ans_what_can_i_do">
ঠিক কীভাবে লোকেরা এই ভাইরাসে সংক্রামিত হয় তা এই মুহূর্তে জানা যায়নি। যাইহোক, কিছু সাধারণ ব্যবস্থা যা বিচক্ষণতা এবং কোনও শ্বাসকষ্টজনিত অসুস্থতা রোধে সহায়তা করবে হ\'ল অসুস্থতার (কাশি এবং হাঁচি) লক্ষণগুলি দেখায় এমন ব্যক্তির সাথে ঘনিষ্ঠ যোগাযোগ এড়ানো এবং ভাল হাতের স্বাস্থ্যকরতা বজায় রাখা।</string>
    <string name="how_people">
করোনাভাইরাস উপন্যাস দ্বারা কতজন মানুষ সংক্রামিত হয়েছে?</string>
    <string name="ans_how_people"> ডাব্লুএইচও পরিস্থিতি নিবিড়ভাবে পর্যবেক্ষণ করছে এবং নিয়মিতভাবে এই রোগ সম্পর্কে তথ্য প্রকাশ করে। আরও তথ্যের জন্য http://www.Wo.int/csr/disease/coronavirus_infections/en/ এ যান
</string>
    <string name="how_widespread">
করোনভাইরাস উপন্যাসটি কতটা বিস্তৃত?</string>
    <string name="ans_how_widespread"> এই ভাইরাসটি কতটা বিস্তৃত হতে পারে তা অজানা।
ডাব্লুএইচও গুরুতর তীব্র শ্বাসতন্ত্রের সংক্রমণের (এসএআরআই) নিবিড়ভাবে পর্যবেক্ষণ এবং এসএআরআই বা নিউমোনিয়ার কোনও অস্বাভাবিক নিদর্শন পর্যালোচনা করতে সদস্য দেশগুলিকে উত্সাহিত করছে। ডাব্লুএইচও উপলব্ধ হিসাবে এটি তথ্য ভাগ করা চালিয়ে যাবে।
</string>
    <string name="are_health_workers"> করোনাভাইরাস উপন্যাস থেকে স্বাস্থ্যকর্মীরা কি ঝুঁকিতে আছেন?
</string>
    <string name="ans_are_health_workers">
স্বাস্থ্যসেবা কর্মীরা সাধারণ জনগণের চেয়ে প্রায়শই বিভিন্ন সংক্রামক ব্যাধির রোগীদের সংস্পর্শে আসেন। তাই ডাব্লুএইচও পরামর্শ দেয় যে স্বাস্থ্যসেবা কর্মীরা ধারাবাহিকভাবে যথাযথ সংক্রমণ প্রতিরোধ এবং নিয়ন্ত্রণ ব্যবস্থা প্রয়োগ করুন। http://www.who.int/csr/disease/coronavirus_infections/prevention_control/en/index.html</string>
    <string name="is_the_novel"> উপন্যাসটি কি সারস-এর মতো?
</string>
    <string name="ans_is_the_novel"> এসএআরএস হ\'ল একটি করোনভাইরাস যা 2003 সালে সনাক্ত করা হয়েছিল এবং এটি একইসাথে ভাইরাসগুলির বৃহত পরিবারের সাথে উপন্যাসের করোনভাইরাস হিসাবে যুক্ত। অতএব, সারস এবং উপন্যাসের করোনভাইরাস দূরত্বে সম্পর্কিত। উভয় ভাইরাসই মারাত্মক রোগ সৃষ্টিতে সক্ষম। যাইহোক, বর্তমান তথ্যের উপর ভিত্তি করে তাদের মধ্যে গুরুত্বপূর্ণ পার্থক্য রয়েছে ly সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হচ্ছে, সারস ভাইরাসটি অনেক বেশি সংক্রমণযোগ্য হলেও উপন্যাসটি করোনাভাইরাসটি মানুষের মধ্যে সহজেই সংবহন করতে দেখা যায় না।
</string>
    <string name="is_it_true">
এই উপন্যাসের করোনভাইরাসটি বাদুড় থেকেই উদ্ভূত তা সত্য?</string>
    <string name="ans_is_it_true"> এটি একটি সম্ভাবনা তবে ভাইরাসটির উত্স এখনও প্রতিষ্ঠিত হয়নি।
</string>
    <string name="can_humans">
মানুষ কি প্রাণী থেকে উপন্যাস করোনভাইরাস দ্বারা সংক্রামিত হতে পারে? যদি তা হয় তবে আমাদের কোনটি নিয়ে উদ্বিগ্ন হওয়া উচিত?</string>
    <string name="ans_can_humans">
কীভাবে লোকেরা প্রকাশ পাচ্ছে তা চিহ্নিত করার জন্য ডাব্লুএইচও পরিস্থিতি নিবিড়ভাবে পর্যবেক্ষণ করছে। প্রাণীর সাথে সরাসরি যোগাযোগের মাধ্যমে মানব ঘটনাগুলি প্রকাশিত হয়েছিল এমন সরাসরি কোন প্রমাণ নেই।    </string>
    <string name="how_is_who">
এই উপন্যাসের করোনভাইরাস উত্থানের বিষয়ে ডাব্লুএইচও কীভাবে প্রতিক্রিয়া জানাচ্ছে?</string>
    <string name="ans_how_is_who"> এই ভাইরাসের উত্থানের পর থেকে ডাব্লুএইচও সদস্য দেশগুলিকে তথ্য সরবরাহ করার জন্য আন্তর্জাতিক স্বাস্থ্য বিধিমালার অধীনে কাজ করে চলেছে। বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থা জড়িত দেশ এবং আন্তর্জাতিক অংশীদারদের সাথেও বিশ্ব স্বাস্থ্য সংক্রান্ত প্রতিক্রিয়া সমন্বিত করতে কাজ করছে, পরিস্থিতি সম্পর্কিত হালনাগাদ তথ্য সরবরাহ করা, অন্তর্বর্তী নজরদারি সুপারিশ সম্পর্কিত স্বাস্থ্য কর্তৃপক্ষ এবং প্রযুক্তিগত স্বাস্থ্য সংস্থাগুলিকে গাইডেন্স, কেসগুলির পরীক্ষাগার পরীক্ষা, সংক্রমণ নিয়ন্ত্রণ এবং ক্লিনিকাল ম্যানেজমেন্ট, উপন্যাস ভাইরাস এবং মানুষের মধ্যে রোগ সম্পর্কে বর্তমান বোঝার উপর ভিত্তি করে।
ডাব্লুএইচও সদস্য দেশ এবং আন্তর্জাতিক স্বাস্থ্য অংশীদারদের সাথে কাজ করা অব্যাহত রাখবে এবং এটি উপলব্ধ হওয়ার সাথে সাথে আপডেট তথ্য ভাগ করে নেবে।
</string>
    <string name="what_is_who">
WHO সুপারিশকারী দেশগুলি কী করছে?</string>
    <string name="ans_what_is_who">
ডাব্লুএইচও গুরুতর তীব্র শ্বাসতন্ত্রের সংক্রমণ (এসএআরআই) জন্য তাদের নজরদারি বাড়ানোর জন্য এবং এসএআরআই বা নিউমোনিয়া মামলার কোনও অস্বাভাবিক নিদর্শন সাবধানতার সাথে পর্যালোচনা করতে সমস্ত সদস্য রাষ্ট্রকে উত্সাহ দেয়। ডাব্লুএইচও সদস্য দেশগুলিকে উপন্যাস করোনাভাইরাস দ্বারা সংক্রমণের সন্দেহজনক বা নিশ্চিত কেস কে ডাব্লুএইচওকে অবহিত বা যাচাই করার জন্য অনুরোধ করে।</string>
    <string name="has_who"> ডাব্লুএইচও এই নতুন ভাইরাস সম্পর্কিত কোনও ভ্রমণ বা বাণিজ্য নিষেধাজ্ঞার প্রস্তাব দিয়েছে?
</string>
    <string name="ans_has_who"> নং ডাব্লুএইচও এই ইভেন্টের ক্ষেত্রে কোনও ভ্রমণ বা বাণিজ্য বিধিনিষেধের প্রস্তাব দেয় না। ডাব্লুএইচও এটি উপলব্ধ হিসাবে আপডেট তথ্য সরবরাহ করা চালিয়ে যাবে।
</string>

    <string name="the_virus">
ভাইরাসটি তার আকারের নামানুসারে নামকরণ করা হয়েছিল যা তার চারপাশে প্রোট্রুশনযুক্ত একটি মুকুট রূপ ধারণ করে এবং তাই এটি করোনভাইরাস নামে পরিচিত।</string>
    <string name="most_people">
COVID-19 ভাইরাস দ্বারা সংক্রামিত বেশিরভাগ মানুষ হালকা থেকে মাঝারি শ্বাসযন্ত্রের অসুস্থতা নিয়ে পড়বেন এবং বিশেষ চিকিত্সার প্রয়োজন ছাড়াই সুস্থ হয়ে উঠবেন। বয়স্ক ব্যক্তিরা এবং কার্ডিওভাসকুলার ডিজিজ, ডায়াবেটিস, দীর্ঘস্থায়ী শ্বাসযন্ত্রের রোগ এবং ক্যান্সারের মতো অন্তর্নিহিত চিকিত্সা সমস্যায় গুরুতর অসুস্থ হওয়ার সম্ভাবনা বেশি থাকে।</string>
    <string name="covid_19">
সংক্রামিত ব্যক্তির কাশি বা হাঁচির সময় নাক থেকে লবণের স্রোত বা স্রাবের মধ্য দিয়ে মূলত COVID-19 ভাইরাস ছড়িয়ে পড়ে, তাই আপনিও শ্বাস-প্রশ্বাসের শিষ্টাচার অনুশীলন করা জরুরী।</string>
    <string name="at_this"> এই মুহুর্তে, COVID-19 এর জন্য কোনও নির্দিষ্ট টিকা বা চিকিত্সা নেই। তবে, সম্ভাব্য চিকিত্সার মূল্যায়ন করার জন্য অনেকগুলি চলমান ক্লিনিকাল ট্রায়াল রয়েছে
 </string>

    <string name="people_can">
লোকেরা ভাইরাসযুক্ত অন্যদের কাছ থেকে COVID-19 ধরতে পারে। এই রোগটি প্রাথমিকভাবে নাক বা মুখ থেকে ছোট ছোট ফোঁটাগুলির মাধ্যমে ব্যক্তি থেকে শুরু করে ছড়িয়ে পড়ে, যখন COVID-19 আক্রান্ত ব্যক্তির কাশি, হাঁচি বা কথা বলা হয় তখন তা বহিষ্কৃত হয়। এই ফোঁটাগুলি তুলনামূলকভাবে ভারী, খুব বেশি দূর ভ্রমণ করবেন না এবং দ্রুত মাটিতে ডুবে যাবেন না। লোকেরা ভাইরাসে আক্রান্ত ব্যক্তির কাছ থেকে এই ফোঁটাগুলিতে শ্বাস ফেললে তারা COVID-19 ধরতে পারে। এ কারণেই অন্যদের থেকে কমপক্ষে 1 মিটার (3 ফুট) দূরে থাকা গুরুত্বপূর্ণ। এই ফোঁটাগুলি টেবিল, ডোরকনবস এবং হ্যান্ড্রেলগুলির মতো ব্যক্তির চারপাশে বস্তু এবং পৃষ্ঠের উপর অবতরণ করতে পারে। লোকেরা এই জিনিসগুলি বা পৃষ্ঠের স্পর্শ করে তাদের চোখ, নাক বা মুখ স্পর্শ করে সংক্রামিত হতে পারে। এজন্য সাবান ও জল দিয়ে নিয়মিত আপনার হাত ধোয়া বা অ্যালকোহল ভিত্তিক হাতের ঘষা দিয়ে পরিষ্কার করা জরুরী।</string>
    <string name="despite"> অনুসন্ধান সত্ত্বেও, গবেষকরা এবং জনস্বাস্থ্য বিশেষজ্ঞরা সতর্ক করেছেন যে এটি সম্ভবত এই গ্রীষ্মে COVID-19 সংক্রমণ বন্ধ হয়ে যাবে।
লোকেরা জানতে চায় যে এটি গ্রীষ্মে চলে যেতে চলেছে তবে মৌসুমী শ্বাস প্রশ্বাসের ভাইরাসগুলি সত্যই কখনই দূরে যায় না। এমনকি গরমের তাপমাত্রায় ভাইরাস সংক্রমণ কম থাকলেও ভাইরাসটি ছড়িয়ে যেতে পারে। তিনি উল্লেখ করেছিলেন যে, উদাহরণস্বরূপ, ফ্লুর মতো মৌসুমী ভাইরাসগুলি এখনও গ্রীষ্মের সময় মানুষের দেহে এবং তলদেশে নিম্ন স্তরে উপস্থিত রয়েছে এবং তাই অন্যদের মধ্যেও ছড়িয়ে যেতে পারে। উষ্ণ তাপমাত্রা এই ভাইরাসটিকে কম কার্যকর করতে পারে তবে কম কার্যকর সংক্রমণ অর্থ এই নয় যে কোনও সংক্রমণ নেই। এখনও কঠোর সতর্কতা অবলম্বন করা প্রয়োজন।
</string>
    <string name="covid_19_affects"> COVID-19 বিভিন্নভাবে বিভিন্ন লোককে প্রভাবিত করে। বেশিরভাগ সংক্রামিত ব্যক্তিরা হালকা থেকে মাঝারি অসুস্থতার বিকাশ ঘটাবেন এবং হাসপাতালে ভর্তি না করেই পুনরুদ্ধার করবেন।
</string>
    <string name="most_common">
সর্বাধিক সাধারণ লক্ষণ:
• জ্বর.
• শুষ্ক কাশি.
• ক্লান্তি।</string>
    <string name="least_common"> কম সাধারণ লক্ষণ:
• ব্যথা এবং ব্যথা।
অনুনাসিক ভিড়।
•	গলা ব্যথা.
• পাতলা পায়খানা।
• চোখ উঠা।
• মাথা ব্যাথা।
Taste স্বাদ বা গন্ধ ক্ষতি।
Skin ত্বকে একটি ফুসকুড়ি, বা আঙ্গুলের বা পায়ের আঙ্গুলের বর্ণহীনতা।
</string>
    <string name="serious"> গুরুতর লক্ষণ:
শ্বাসকষ্ট বা শ্বাসকষ্ট
• বুকে ব্যথা বা চাপ।
বক্তৃতা বা চলাচলের ক্ষতি।
</string>
    <string name="seek"> আপনার যদি গুরুতর লক্ষণ দেখা দেয় তবে অবিলম্বে চিকিত্সার যত্ন নেবেন। আপনার ডাক্তার বা স্বাস্থ্য সুবিধা দেখার আগে সর্বদা কল করুন।
</string>
    <string name="people"> হালকা লক্ষণযুক্ত লোকেরা অন্যথায় স্বাস্থ্যকর তাদের বাড়িতে তাদের লক্ষণগুলি পরিচালনা করা উচিত।
উপসর্গগুলি দেখানোর জন্য কেউ যখন ভাইরাসে সংক্রামিত হয় তখন থেকে গড়ে ৫-– দিন সময় লাগে, তবে এটি 14 দিন পর্যন্ত সময় নিতে পারে।
</string>
    <string name="to_prevent">
সংক্রমণ রোধ করতে এবং COVID-19 সংক্রমণটি ধীর করতে, নিম্নলিখিতগুলি করুন:</string>
    <string name="wash">• সাবান এবং জল দিয়ে আপনার হাত নিয়মিত ধুয়ে নিন বা অ্যালকোহল ভিত্তিক হাতের ঘষা দিয়ে তাদের পরিষ্কার করুন। You আপনার এবং কাশি বা হাঁচি হওয়া মানুষের মধ্যে কমপক্ষে 1 মিটার দূরত্ব বজায় রাখুন। Your আপনার মুখ স্পর্শ করা এড়িয়ে চলুন। Cough কাশি বা হাঁচির সময় আপনার মুখ এবং নাকটি .েকে রাখুন। Un আপনি অসুস্থ বোধ করলে বাড়িতেই থাকুন। Smoking ধূমপান এবং ফুসফুসকে দুর্বল করে এমন অন্যান্য ক্রিয়াকলাপ থেকে বিরত থাকুন। Unnecessary অপ্রয়োজনীয় ভ্রমণ এড়ানো এবং বিশাল সংখ্যক লোক থেকে দূরে থাকা দ্বারা শারীরিক দূরত্ব অনুশীলন করুন। • বাইরে যাওয়ার সময় সর্বদা মুখোশ পরুন।</string>

</resources>