<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">संजीवनी</string>
    <string name="welcome">स्वागत हे</string>
    <string name="icon">Icon</string>
    <string name="name">नाम</string>
    <string name="password">कुंजिका</string>
    <string name="email">ईमेल</string>
    <string name="register">रजिस्टर करें</string>
    <string name="already_have_an_account">क्या आपके पास पहले से एक खाता मौजूद है?</string>
    <string name="dont_have_an_account">खाता नहीं है?</string>
    <string name="login">लॉग इन करें</string>
    <string name="forgot_your_password">क्या आप पासवर्ड भूल गए ?</string>
    <string name="back">वापस</string>
    <string name="submit">प्रस्तुत</string>
    <string name="log_out">लॉग आउट</string>
    <string name="home">मुखपृष्ठ</string>
    <string name="faqs">पूछे जाने वाले प्रश्न के</string>
    <string name="about_us">हमारे बारे में</string>
    <string name="in_the_know">जानकार</string>
    <string name="drawer_open">दराज खोलें</string>
    <string name="drawer_close">दराज को बंद करें</string>
    <string name="invalid_email">अवैध ईमेल</string>
    <string name="wrong_password">गलत पासवर्ड</string>
    <string name="could_not_signin">साइन इन नहीं कर सके</string>
    <string name="please_enter_name">कृपया नाम दर्ज करें</string>
    <string name="please_enter_email">कृपया ईमेल दर्ज करें</string>
    <string name="please_enter_password">कृप्या पास्वर्ड भरो</string>
    <string name="reset_password">हमने आपको अपना पासवर्ड रीसेट करने के निर्देश भेज दिए हैं!</string>
    <string name="fail_to_send_mail">"रीसेट ईमेल भेजने में विफल!</string>
    <string name="week_passsword">कमजोर पासवर्ड</string>
    <string name="invalid_credentials">अवैध प्रत्यय पत्र</string>
    <string name="email_already_exist">ईमेल पहले से मौजूद है</string>
    <string name="could_not_register">पंजीकरण नहीं हो सका, कृपया पुनः प्रयास करें।</string>
    <string name="choose_language">भाषा चुनें</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="marathi">मराठी</string>
    <string name="bangla">বাংলা</string>
    <string name="Auth_went_wrong">प्रामाणिक गलत हो गया</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">हैलो खाली टुकड़ा</string>
    <string name="what_is_covid">COVID-19 क्या है?
 </string>
    <string name="what_is_covid_theory">गंभीर तीव्र श्वसन सिंड्रोम कोरोनावायरस 2 (SARS-CoV-2) नामक एक नए वायरस की पहचान 2019 में चीन में शुरू हुई बीमारी के प्रकोप के कारण के रूप में की गई थी। इस बीमारी को कोरोनावायरस रोग 2019 (COVID-19) कहा जाता है। मार्च 2020 में, विश्व स्वास्थ्य संगठन (WHO) ने COVID-19 को महामारी घोषित किया। कोरोनोवायरस वायरस का एक परिवार है जो मनुष्यों में बीमारियों की एक श्रृंखला पैदा कर सकता है जिसमें आम सर्दी और सार्स और मर्स जैसे गंभीर रूप हैं जो जीवन के लिए खतरा हैं। </string>
    <string name="know_more">वैश्विक महामारी के बारे में अधिक जानें:</string>
    <string name="about_covid">कोविद -19 के बारे में</string>
    <string name="how_does_it_spread">यह कैसे फैलता है?</string>
    <string name="effects_of_temp">तापमान का प्रभाव</string>
    <string name="symptoms">लक्षण</string>
    <string name="prevention">निवारण</string>
    <string name="about">हम @Andromeda हैं, शौकिया इंजीनियरिंग छात्रों की एक टीम, जिन्होंने नोवेल कोरोना वायरस के बारे में आवश्यक ज्ञान के साथ देश और उसके नागरिकों की सहायता के लिए एक सूचनात्मक एंड्रॉइड एप्लिकेशन का निर्माण किया है।</string>
    <string name="vid">विदित वाधवा </string>
    <string name="inf">VIT भोपाल विश्वविद्यालय में छात्र  </string>
    <string name="sur">सुरभि पराशर</string>
    <string name="surch">सुरूचि पराशर </string>
    <string name="dip">दीप्ति अग्रवाल </string>
    <string name="info">VIT वेल्लोर विश्वविद्यालय में छात्र  </string>
    <string name="imp_faqs">
कोरोना वायरस पर पूछे जाने वाले प्रश्न के
 </string>
    <string name="what_are_symp"> उपन्यास कोरोनावायरस के लक्षण क्या हैं?
</string>
    <string name="ans_what_are_symp">
मनुष्यों में बीमारी के पुष्ट मामलों में, सामान्य लक्षण तीव्र, बुखार, खांसी, सांस की तकलीफ और सांस लेने में कठिनाई के साथ गंभीर गंभीर बीमारी है। वर्तमान नैदानिक अनुभव के आधार पर, संक्रमण आमतौर पर निमोनिया के रूप में प्रस्तुत करता है। यह कुछ मामलों में गुर्दे की विफलता और मौत का कारण बना। यह ध्यान रखना महत्वपूर्ण है कि इस संक्रमण के कारण होने वाली बीमारी की वर्तमान समझ सीमित मामलों पर आधारित है और अधिक जानकारी उपलब्ध होने पर बदल सकती है।</string>
    <string name="can_it_be_tran"> क्या इसे एक व्यक्ति से दूसरे व्यक्ति में प्रेषित किया जा सकता है?
</string>
    <string name="ans_can_it_be_tran"> यह इस समय निश्चितता के साथ ज्ञात नहीं है। एक ही परिवार में होने वाले मामले सीमित मानव-से-मानव संचरण की संभावना को बढ़ाते हैं। वैकल्पिक रूप से, यह संभव है कि संक्रमित परिवार के सदस्यों को संक्रमण के एक ही स्रोत से अवगत कराया गया था, उदाहरण के लिए, एक घर या कार्यस्थल में।
</string>
    <string name="how_can_i"> मैं इस वायरस से कैसे संक्रमित हो सकता हूं?
</string>
    <string name="ans_how_can_i"> आज तक, हम नहीं जानते हैं कि मानव इस वायरस से कैसे संक्रमित हो गए हैं। वायरस के स्रोत, जोखिम के प्रकार जो संक्रमण की ओर ले जाते हैं, संचरण का तरीका और नैदानिक पैटर्न और बीमारी का पाठ्यक्रम निर्धारित करने के लिए जांच चल रही है।
</string>
    <string name="is_there_a_vaccine"> क्या उपन्यास कोरोनवायरस के लिए कोई टीका है?
</string>
    <string name="ans_is_there_a_vaccine"> वर्तमान में कोई टीका उपलब्ध नहीं है।
</string>
    <string name="is_there_a_treat">
क्या उपन्यास कोरोनावायरस का कोई इलाज है?</string>
    <string name="ans_is_there_a_treat"> उपन्यास कोरोनावायरस के कारण होने वाली बीमारी का कोई विशिष्ट उपचार नहीं है। हालांकि, इस वायरस के कारण होने वाले लक्षणों में से कई का इलाज किया जा सकता है और इसलिए रोगी के लक्षणों के आधार पर उपचार किया जाना चाहिए। इसके अलावा, संक्रमित व्यक्तियों के लिए सहायक देखभाल अत्यधिक प्रभावी हो सकती है।
</string>
    <string name="what_can_i_do">
मैं अपनी रक्षा के लिए क्या कर सकता हूं?</string>
    <string name="ans_what_can_i_do"> वास्तव में इस वायरस से लोग कैसे संक्रमित हो जाते हैं, इसका फिलहाल पता नहीं चल पाया है। हालांकि, कुछ सामान्य उपाय जो विवेकपूर्ण होंगे और किसी भी श्वसन बीमारी के अधिग्रहण को रोकने में मदद करेंगे, जब भी संभव हो, बीमारी के लक्षणों (खांसने और छींकने) और अच्छे हाथ की स्वच्छता बनाए रखने वाले किसी भी व्यक्ति के साथ संपर्क से बचें।
</string>
    <string name="how_people">
उपन्यास कोरोनावायरस से कितने लोग संक्रमित हुए हैं?</string>
    <string name="ans_how_people"> डब्ल्यूएचओ स्थिति की बारीकी से निगरानी कर रहा है और नियमित रूप से बीमारी के बारे में जानकारी प्रकाशित करता है। अधिक जानकारी के लिए http://www.who.int/csr/disease/coronavirus_infections/en/ पर जाएं
</string>
    <string name="how_widespread"> उपन्यास कोरोनावायरस कितना व्यापक है?
</string>
    <string name="ans_how_widespread"> यह अज्ञात है कि यह वायरस कितना व्यापक हो सकता है।
WHO गंभीर तीव्र श्वसन संक्रमण (SARI) के लिए बारीकी से निगरानी जारी रखने और SARI या निमोनिया के किसी भी असामान्य पैटर्न की सावधानीपूर्वक समीक्षा करने के लिए सदस्य राज्यों को प्रोत्साहित कर रहा है। डब्ल्यूएचओ जानकारी उपलब्ध कराना जारी रखेगा क्योंकि यह उपलब्ध है।
</string>
    <string name="are_health_workers"> क्या स्वास्थ्य कार्यकर्ताओं को उपन्यास कोरोनवायरस से खतरा है?
</string>
    <string name="ans_are_health_workers">
स्वास्थ्य देखभाल कार्यकर्ता आम जनता की तुलना में अधिक बार कई अलग-अलग संक्रामक बीमारियों वाले रोगियों के संपर्क में आते हैं। इसलिए डब्ल्यूएचओ की सिफारिश है कि स्वास्थ्य देखभाल कार्यकर्ता लगातार उचित संक्रमण की रोकथाम और नियंत्रण उपायों को लागू करें। http://www.who.int/csr/disease/coronavirus_infections/prevention_control/en/index.html</string>
    <string name="is_the_novel"> क्या उपन्यास कोरोनोवायरस सार्स की तरह है?
</string>
    <string name="ans_is_the_novel">
एसएआरएस एक कोरोनवायरस है जिसे 2003 में पहचाना गया था और यह वायरस के एक ही बड़े परिवार का था, जो कोरोनोवायरस था। इसलिए, एसएआरएस और उपन्यास कोरोनोवायरस दूर से संबंधित हैं। दोनों वायरस गंभीर बीमारी पैदा करने में सक्षम हैं। हालांकि, उनके पास वर्तमान सूचनाओं के आधार पर महत्वपूर्ण अंतर हैं। महत्वपूर्ण रूप से, उपन्यास कोरोनावायरस लोगों के बीच आसानी से संचारित नहीं होता है, जबकि एसएआरएस वायरस बहुत अधिक संक्रामक था।</string>
    <string name="is_it_true">
क्या यह सच है कि यह उपन्यास कोरोनावायरस चमगादड़ों से उत्पन्न हुआ है?</string>
    <string name="ans_is_it_true">
यह एक संभावना है लेकिन वायरस की उत्पत्ति अभी तक स्थापित नहीं हुई है।</string>
    <string name="can_humans"> क्या मनुष्य जानवरों से उपन्यास कोरोनवायरस से संक्रमित हो सकते हैं? यदि हां, तो हमें किन लोगों के बारे में चिंतित होना चाहिए?
</string>
    <string name="ans_can_humans">
डब्ल्यूएचओ इस स्थिति की बारीकी से निगरानी कर रहा है कि लोग कैसे उजागर हो रहे हैं। वर्तमान में कोई प्रत्यक्ष प्रमाण नहीं है कि जानवरों के साथ सीधे संपर्क के माध्यम से मानव मामलों को उजागर किया गया था।    </string>
    <string name="how_is_who"> डब्ल्यूएचओ इस उपन्यास कोरोनावायरस के उद्भव के लिए कैसे प्रतिक्रिया दे रहा है?
</string>
    <string name="ans_how_is_who">
इस वायरस के उभरने के बाद से, WHO सदस्य देशों को जानकारी प्रदान करने के लिए अंतर्राष्ट्रीय स्वास्थ्य विनियम के तहत काम कर रहा है। डब्ल्यूएचओ भी शामिल देशों और अंतरराष्ट्रीय भागीदारों के साथ काम कर रहा है ताकि वैश्विक स्वास्थ्य प्रतिक्रिया को समन्वित किया जा सके, जिसमें स्थिति की अद्यतन जानकारी, अंतरिम निगरानी सिफारिशों, मामलों की प्रयोगशाला परीक्षण, संक्रमण नियंत्रण और नैदानिक पर स्वास्थ्य अधिकारियों और तकनीकी स्वास्थ्य एजेंसियों को मार्गदर्शन शामिल है। प्रबंधन, मानव में उपन्यास वायरस और बीमारी की वर्तमान समझ पर आधारित है। डब्ल्यूएचओ सदस्य राज्यों और अंतर्राष्ट्रीय स्वास्थ्य भागीदारों के साथ काम करना जारी रखेगा और उपलब्ध जानकारी साझा करेगा क्योंकि यह उपलब्ध है।</string>
    <string name="what_is_who">
डब्ल्यूएचओ देशों की सिफारिश क्या कर रहा है?</string>
    <string name="ans_what_is_who">
WHO सभी सदस्यों को गंभीर तीव्र श्वसन संक्रमण (SARI) के लिए अपनी निगरानी बढ़ाने और SARI या निमोनिया के किसी भी असामान्य पैटर्न की सावधानीपूर्वक समीक्षा करने के लिए प्रोत्साहित करता है। डब्लूएचओ सदस्य राज्यों से आग्रह करता है कि वे उपन्यास कोरोनावायरस के संक्रमण के किसी भी संदिग्ध या पुष्टि मामले को अधिसूचित या सत्यापित करें।</string>
    <string name="has_who"> क्या WHO ने इस नए वायरस से संबंधित किसी यात्रा या व्यापार प्रतिबंध की सिफारिश की है?
</string>
    <string name="ans_has_who"> डब्ल्यूएचओ इस घटना के संबंध में किसी भी यात्रा या व्यापार प्रतिबंध की सिफारिश नहीं करता है। WHO उपलब्ध जानकारी को अपडेट करना जारी रखेगा
</string>
    <string name="the_virus">Tवायरस को इसके आकार के नाम पर रखा गया है, जो इसके चारों ओर प्रोट्रूशियंस के साथ एक मुकुट का रूप लेता है और इसलिए इसे कोरोनावायरस के रूप में जाना जाता है।</string>
    <string name="most_people">COVID-19 वायरस से संक्रमित अधिकांश लोग हल्के से मध्यम श्वसन बीमारी का अनुभव करेंगे और विशेष उपचार की आवश्यकता के बिना ठीक हो जाएंगे। वृद्ध लोगों, और हृदय रोग, मधुमेह, पुरानी श्वसन बीमारी और कैंसर जैसी अंतर्निहित चिकित्सा समस्याओं वाले लोगों में गंभीर बीमारी विकसित होने की अधिक संभावना है। </string>
    <string name="covid_19">COVID-19 वायरस मुख्य रूप से किसी संक्रमित व्यक्ति के खांसने या छींकने पर लार या नाक से निकलने वाली बूंदों से फैलता है, इसलिए यह महत्वपूर्ण है कि आप श्वसन शिष्टाचार का भी अभ्यास करें। </string>
    <string name="at_this">इस समय, COVID-19 के लिए कोई विशिष्ट टीके या उपचार नहीं हैं। हालांकि, संभावित उपचारों का मूल्यांकन करने वाले कई नैदानिक परीक्षण चल रहे हैं</string>

    <string name="people_can">लोग वायरस वाले अन्य लोगों से COVID -19 पकड़ सकते हैं। यह बीमारी मुख्य रूप से नाक या मुंह से छोटी बूंदों के माध्यम से एक व्यक्ति से दूसरे व्यक्ति में फैलती है, जिसे तब बाहर निकाल दिया जाता है जब कोई व्यक्ति COVID-19 खांसी, छींक या बोलता है। ये बूंदें अपेक्षाकृत भारी होती हैं, दूर तक नहीं जाती हैं और जल्दी से जमीन पर डूब जाती हैं।
वायरस से संक्रमित व्यक्ति से इन बूंदों में सांस लेने पर लोग COVID -19 को पकड़ सकते हैं। यही कारण है कि दूसरों से कम से कम 1 मीटर (3 फीट) दूर रहना जरूरी है। ये बूंदें व्यक्ति के चारों ओर की वस्तुओं और सतहों पर जैसे टेबल, डॉर्कनबॉब और हैंड्रिल पर उतर सकती हैं। लोग इन वस्तुओं या सतहों को छूकर संक्रमित हो सकते हैं, फिर उनकी आंखों, नाक या मुंह को छू सकते हैं।
 यही कारण है कि अपने हाथों को साबुन और पानी से नियमित रूप से धोना या अल्कोहल-आधारित हाथ रगड़ना महत्वपूर्ण है।
</string>
    <string name="despite">निष्कर्षों के बावजूद, शोधकर्ताओं और सार्वजनिक स्वास्थ्य विशेषज्ञों ने आगाह किया है कि इसकी संभावना नहीं है कि इस गर्मी में COVID-19 ट्रांसमिशन रुक जाएगा।
</string>
    <string name="covid_19_affects">COVID-19 अलग-अलग लोगों को अलग-अलग तरीके से प्रभावित करता है। अधिकांश संक्रमित लोग हल्के से मध्यम बीमारी का विकास करेंगे और अस्पताल में भर्ती हुए बिना ठीक हो जाएंगे।</string>
    <string name="most_common">सबसे आम लक्षण:
•	बुखार।
•	सूखी खांसी।
• थकान।
</string>
    <string name="least_common">कम सामान्य लक्षण:
•	दर्द एवं पीड़ा।
•	नाक बंद।
•	गले में खराश।
•	दस्त।
•	आँख आना।
•	सरदर्द।
• स्वाद या गंध का नुकसान।
• त्वचा पर एक दाने, या उंगलियों या पैर की उंगलियों के विघटन।

</string>
    <string name="serious">गंभीर लक्षण:
• सांस लेने में कठिनाई या सांस की तकलीफ।
• सीने में दर्द या दबाव।
• भाषण या आंदोलन का नुकसान।

</string>
    <string name="seek">यदि आपके पास गंभीर लक्षण हैं, तो तत्काल चिकित्सा की तलाश करें। हमेशा अपने डॉक्टर या स्वास्थ्य सुविधा पर जाने से पहले फोन करें।</string>
    <string name="people">हल्के लक्षणों वाले लोग जो अन्यथा स्वस्थ हैं उन्हें घर पर अपने लक्षणों का प्रबंधन करना चाहिए।
औसतन 5-6 दिन लगते हैं जब किसी को लक्षण दिखाने के लिए वायरस से संक्रमित होता है, हालांकि इसमें 14 दिन तक लग सकते हैं।
</string>
    <string name="to_prevent">संक्रमण को रोकने और COVID-19 के संचरण को धीमा करने के लिए, निम्नलिखित कार्य करें:</string>
    <string name="wash">अपने हाथों को नियमित रूप से साबुन और पानी से धोएं, या उन्हें अल्कोहल-आधारित हाथ रगड़कर साफ करें।
• आपके और खांसने या छींकने वाले लोगों के बीच कम से कम 1 मीटर की दूरी बनाए रखें।
• अपना चेहरा छूने से बचें।
• खांसते या छींकते समय अपना मुंह और नाक ढक लें।
• अगर आप अस्वस्थ महसूस करते हैं तो घर पर रहें।
• धूम्रपान और फेफड़ों को कमजोर करने वाली अन्य गतिविधियों से बचना चाहिए।
• अनावश्यक यात्रा से बचने और लोगों के बड़े समूहों से दूर रहने से शारीरिक गड़बड़ी का अभ्यास करें।
• बाहर जाते समय हमेशा फेस मास्क पहनें।

</string>
</resources>